{"title": "Hỏi đáp: Bé đi phân xanh", "question": "Em chào bác sĩ. Bé nhà em nay được 7 tuần tuổi, vừa bú mẹ vừa bú sữa công thức vì em không có sữa nhiều. Bình thường bé đi tiêu ngày chỉ 1 lần nhưng phân vàng, sệt rất tốt. Nhưng hôm trước bé lại không đi tiêu, hôm qua bé đi tiêu lại nhưng phân chuyển qua màu xanh chuối , sệt, không bị lỏng, đến hôm nay thì phân chuyển sang màu xanh lỏng, sáng giờ bé đi chỉ 1 lần. Bác sĩ cho em hỏi bé như vậy có phải bị tiêu chảy không và phải làm sao ạ? Có cho bé uống nước nhiều được không? Mong bác giúp đỡ. Cảm ơn bác.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên cho bé bú sữa mẹ hoàn toàn. Bé bú sữa mẹ phân sẽ lỏng, không đóng khuôn như bú sữa bột. Nếu bú sữa bột có nhiều chất sắt thì phân sẽ có màu xanh. Nếu phân không có đàm máu, bé bú bình thường, không ọc ói, không sốt thì không sao. Đối với bé dưới 6 tháng tuổi thì không cho bé uống gì ngoài sữa mẹ.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-di-phan-xanh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị sốt nhẹ", "question": "Chào bác sĩ! Bé nhà em được 15 tháng, khoảng 3 ngày nay bé có biểu hiện sốt nhẹ 37,1 – 37,3. Bé không ho, không sỗ mũi, đi ngoài phân tốt. Dạo này bé lại rất biếng ăn, nhưng vẫn vui chơi không có biểu hiện gì lạ. Bác sĩ có thể tư vấn giúp em bé có bị sao không? Bé có tiền sử bị viêm phổi. Trân trọng cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Nhiệt độ dưới 37,5 độ là bình thường. Nếu bé biếng ăn thì bạn đưa bé đi khám chuyên khoa dinh dưỡng.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-sot-nhe/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé tăng cân chậm", "question": "Cháu nhà em tăng cân rất chậm. Lúc mới sinh được 3.3kg. Tháng đầu cháu tăng được 1kg. Tháng thứ hai cháu tăng có 0.5kg. Cháu bú rất ít, đêm cháu ngủ chỉ dậy bú 1-2 lần nhưng chỉ một tẹo là thôi. Ban ngày thì khoảng 2-3h bú một lần, nhưng mỗi lần chỉ được 5 phút là nhiều. Cháu không quấy khóc. Đến giờ được 2 tháng cháu nặng có 4.8kg. Vậy cho em hỏi bé tăng cân như vậy có chậm quá không ạ? Để cháu tăng cân em phải làm sao ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn lên cân mức độ trung bình. Bạn nên bổ sung thêm đạm và sữa trong chế độ ăn của bạn để tăng chất lượng sữa mẹ. Bạn nên vắt bỏ bớt sữa trong đầu dòng, để bé bú sữa đục sẽ lên cân nhiều hơn. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-tang-can-cham-27230/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bú ít,tiểu ít", "question": "Chào bác sĩ. Con tôi 2 tháng 20 ngày nặng 6,6kg. Hơn 1 tháng nay bé bú rất ít, cả ngày đêm bú khoảng 4-5 lần, mỗi lần bú khoảng 3 phút. Bé không chịu bú bình, lúc đầu tôi cũng không lo lắng lắm vì bú ít nhưng tăng cân tốt, đi tè ngày >6 lần là được. Nhưng hơn 1 tuần nay bé bú ít mà đi tè cũng ít, cả ngày đêm tè khoảng 3 lần, nước tiểu có màu vàng nữa. Tôi lo quá không biết có nên đưa bé đi khám không? Hiện tại tôi không cho bé uống nước, với tình hình bú ít như vậy tôi có nên cho bé uống thêm nước không? Tôi cảm ơn bác sĩ nhiều ạ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh. Bé dưới 6 tháng tuổi chỉ nên cho bú sữa mẹ, không cần uống thêm nước.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bu-ittieu-it/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé nhẹ cân", "question": "Bé gái nhà em lúc sinh nặng 2,7kg, 5,5 tháng nhưng chỉ nặng 5,3 kg. Bé biết lật lúc 3 tháng, khoảng 3,5 tháng bé giữ được cổ cao và hiện nay bé đã biết trườn. Bé bú sữa công thức 5 lần/ngày, 90ml/lần, bé bú mẹ buổi trưa và hoàn toàn buổi tối. Bé ăn dặm 1 lần/ngày. Buổi tối bé ngủ lúc 20h đến 6h sáng hôm sau, lúc nào đói bé bú mẹ và ngủ tiếp. Bác sĩ cho em hỏi bé nhà em có bị suy dinh dưỡng và em có nên tăng thêm 1 cữ bú công thức vào buổi đêm? Em xin cảm ơn ạ.", "answer": "Chào bạn,,Bé 5.5 tháng, cân nặng 5.3 kg như vậy bé đã bị suy dinh dưỡng nhẹ. Bạn cần đưa đến bác sĩ chuyên khoa dinh dưỡng để được thăm khám và tư vấn phù hợp.,Thân mến,,BS. Trần Thị Minh Thảo\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-nhe-can-27215/"}
{"title": "Hỏi đáp: đi ngoài nhiều", "question": "Bé em sinh được 45 ngày. Từ lúc sinh đến giờ đi ngoài nhiều lần trong ngày. Đặc biệt 2 tuần nay bé hay đi ngoài són liên tục, phân vàng mùi hơi chua và phân lỏng. Ngày bé đi phân nhiều khoảng 5 lần còn đi són khoảng 10 lần. Không biét đi ngoài nhiều như vậy có ảnh hưởng gì không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Phân vàng, lỏng, mùi hơi chua là đặc trưng của phân ở trẻ bú sữa mẹ. Bé có thể đi tiêu 10 lần/ ngày nhưng vẫn bú tốt lên cân tốt và hoạt động bình thường là bình thường.,Thân mến,,BS. Trần Thị Minh Thảo\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/di-ngoai-nhieu-27224/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 4 tháng 20 ngày chậm tăng cân", "question": "Bé gái em lúc sinh được 2.7kg, giờ 4 tháng 20 ngày mà chỉ được 6.2kg, bé bú hoàn toàn sữa mẹ mà em thấy bé chậm tăng cân quá. Bác sĩ chuẩn đoán là thiếu canxi nên có ảnh hưởng gì không? Và em phải làm như thế nào ạ?", "answer": "Chào bạn,,Cân nặng của bé nằm ở giới hạn dưới của mức cân nặng bình thường chưa rơi vào nhẹ cân nên bạn đừng lo lắng quá. Tuy nhiên, bạn nên đến bác sĩ dinh dưỡng tư vấn trực tiếp để chọn giải pháp phù hợp với bạn nhằm giúp bé tăng cân tốt hơn.,Thân mến,,BS. Trần Thị Minh Thảo\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-4-thang-20-ngay-cham-tang-can/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bú yếu", "question": "Con cháu sinh lúc 37 tuần 5 ngày. Ngày đầu do cháu mất sữa bé bú yếu và ngủ suốt, bị vàng da. Giờ bé được chuyển lên nằm lồng kính. Bé được cho ống xông dạ dày. Mới đầu bé được 5ml. Tăng dần 10ml. Giờ 15ml. Cháu hỏi y tá thì bảo lúc búng chân con cháu không khóc mà lúc khóc lại rất bé không to như bé khác. Cho bé bú bình thì bú yếu. Vậy con cháu bị vậy là sao ạ? Khoảng bao lâu bé sẽ khỏe lại? Cháu cảm ơn bác sĩ!", "answer": "Chào bạn,,Bé đang được điều trị tại bệnh viện bạn nên gặp bác sĩ đang để được tư vấn trực tiếp để có thông tin chính xác về tình trạng của bé. Những thông tin bạn cung cấp chưa đủ để đưa ra chẩn đoán cụ thể. Chúc bé mau khỏe!,BS. Trần Thị Minh Thảo\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bu-yeu/"}
{"title": "Hỏi đáp: ăn cơm", "question": "Chào bác sĩ. Hiện con em được 14 tháng, em muốn hỏi là khoảng mấy tháng thì mình bắt đầu tập cho bé ăn cơm được ạ? Mỗi lần bé đi cầu phân khúc đầu hơi cứng nên bé rặn rất cực khổ, ngày bé đi 1 lần, như vậy có cần cho bé đi khám không? Em cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bé 14 tháng thường chỉ mới có khoảng 8 răng cửa trên và dưới thực hiện chức năng cắn và xé thức ăn, chưa có răng cối để nghiền nát thức ăn nên chưa thích hợp để ăn cơm, các răng cối này thường mọc từ 15, 16 tháng trở đi. Bạn nên tập cho bé: cháo loãng sang cháo đặc, cơm nát rồi đến cơm để bé quen dần nhé.,Theo như bạn mô tả, bé đã bị táo bón bạn nên cho bé uống thêm nước, rau xanh và trái cây dễ đi tiêu như thanh long, đu dủ, chuối…nếu không cải thiện bạn nên đưa bé đi khám để được hướng dẫn thêm.,Thân mến,,BS. Trần Thị Minh Thảo\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/an-com/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ bị lạnh chân tay, ra mồ hôi đầu!", "question": "Xin chào bác sĩ. Con em lúc sinh được 2,9kg, cháu sinh vào thời điểm 36 tuần 2 ngày. Cháu được 2 tháng 10 ngày! Tháng đầu tiên cháu được 4,5kg, tháng thứ 2 cháu được 6,5kg, cao 63 cm, bú mẹ hoàn toàn. Hiện tại thời tiết ngoài bắc nắng nóng, tuy nhiên cháu lại hay bị lạnh chân tay nhưng đầu vẫn đổ mồ hôi. Do sinh thiếu ngày nên có bị vàng da sinh lý, hàng ngày em vẫn hay cho cháu tắm nắng 15". Cháu hay gắt ngủ, quấy khóc trước lúc ngủ và hay giậy mình khi ngủ. Vậy em muốn hỏi việc cháu lạnh tay chân và đổ mồ hôi đầu nguyên nhân do đâu ạ? Em chỉ cho cháu ti hoàn toàn sữa mẹ ngoài ra không bổ sung canxi hay vitamin gì cả. Em có cần bổ sung gì không ạ? Em xin chân thành cảm ơn! ", "answer": "Chào bạn,,Bé bú sữa mẹ hoàn toàn và đang tăng cân rất tốt. Bạn chỉ cần đa dạng hóa thức ăn của mình đầy đủ các nhóm chất: tinh bột, đạm, béo, vitamin, khoáng chất, sữa. Trong trường hợp bạn ăn không được có thể bổ sung thêm các loại thuốc bổ dùng trong qua trình mang thai như đa sinh tố, sắt và canci.,Thân mến,,BS. Trần Thị Minh Thảo\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-bi-lanh-chan-tay-ra-mo-hoi-dau/"}
